{
    "question": "Gotong royong merupakan ciri khas dan budaya masyrakat Indonesia yang di dorong adanya kesadaran bahwa....    Manusia memerlukan bantuan orang lain\r\nc. Menyelesaikan pekerjaan dan menikmati hasil\r\nb. Keadilan merupakan nilai-nilai pancasila\r\nd. Golong myong dalam kehidupan bemegara\r\nLandacan kehidupan sosial politik masyarakat Indonesia adalah sila ke\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>No.1</strong></p><p><strong> A.Manusia memerlukan bantuan orang lain </strong></p><p><strong>No.2</strong></p><p><strong> Sila ke-4 </strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Follow dan Jadikan jawaban terbaik</strong></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-di-maksud-a-asal-daerah-b-bahasa-yang-di-gunaka-503",
            "question": "Jelaskan apa yang di maksud \r\n\r\n\r\na Asal daerah\r\nB bahasa yang di gunakan \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. asal daerah ,dimana anda berasal?</p><p>b. bahasa yang digunakan,anda menggunakan bahasa?</p><p></p><p>semoga <strong>bermanfaat</strong><strong> </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kurtur-dan-ideologi-apakah-yang-di-bawa-oleh-jepang-ke-indonesia-325",
            "question": "Kurtur dan ideologi apakah yang di bawa oleh Jepang ke Indonesia\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kultur dan Ideologi yang dibawa oleh Jepang ke Indonesia disebut Ideologi Hakko Ichiu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ideologi Hakko Ichiu (Delapan Penjuru Dunia Di Bawah Satu Atap) merupakan ideologi yang sangat diyakini oleh bangsa Jepang. Menurut ideologi ini, Jepang ditakdirkan untuk menguasai dunia. Ideologi Hakko Ichiu ditanamkan melalui pendidikan di sekolah-sekolah dan pertama kali dimulai melalui proses sosialisasi di kalangan guru. Para guru inilah yang ditugasi untuk menanamkan dan menyebarkan ideologi ini. Proses pelatihan untuk pemahaman Hakko Ichiu ini dilakukan di setiap kabupaten dan berlangsung sekitar 3 bulan secara bergiliran hingga merata.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tindakan-yang-harus-di-lakukan-atau-yang-tidak-boleh-di-lakukan-d-425",
            "question": "Tindakan yang harus di lakukan atau yang tidak boleh di lakukan disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap toleransi antar makhluk sosial</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Peraturan atau norma atau perintah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-untuk-meningkatkan-kualitas-hidup-masyarakat-di-segala-bida-552",
            "question": "Usaha untuk meningkatkan kualitas hidup masyarakat di segala bidang, demi tercapainya kesejahteraan bagi seluruh masyarakat dapat diwujudkan melalui kegiatan \u2026. *    a. pemilihan presiden\r\nb. pemilihan umum\r\nc. pembangunan nasional\r\nd. pembangunan daerah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Pembangunan Daerah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dalam rangka pencapaian kesejahteraan Masyarakat di tindak/ dikelola oleh pemerintah daerah nya masing2. Anggaran pembangunan daerah sudah ditentukan untuk meningkatkan kualitas masyrakat di daerah masing2. itu menurut saya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerak-ayunan-ganda-adalah-plis-jawab-ka-a-mengayunkan-lengan-dan-855",
            "question": "Gerak ayunan ganda adalah    plis jawab ka\r\n\r\na. mengayunkan lengan dan kaki sebanyak dua kali \r\n\r\nb.mengayunkan lengan dua kali saja\r\n\r\nc.gerak dilakukan dengan dua hitungan\r\n\r\nd.mengayunkan kaki dua kali saja\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena Kalo mau bikin anak harus mengayunkan pantat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-buku-empat-pilar-kehidupan-berbangsa-dan-bernegara-mengutip-235",
            "question": "Dalam buku empat pilar kehidupan berbangsa dan bernegara mengutip pendapat Suhandi Sigit, menyatakan ungkapan bhineka tunggal ika dapat ditemukan dalam kitab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hsuehbdmakw92hbenwkwb2busis</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-adalah-pengertian-hukum-internasional-a-segal-264",
            "question": "Di bawah ini adalah pengertian hukum internasional\u2026\u2026    a.\r\n\r\nSegala hal yang mengatur hubungan dengan Negara lain\r\n\r\nb.\r\n\r\nHukum dasar yang memuat aturan \u2013 aturan pokok yang menggambarkan sistem \r\n\r\n ketatanegaraan.\r\n\r\nc.\r\n\r\nKeseluruhan kaidah dan asas yang mengatur hubungan atau persoalan yang melintas\r\n\r\n batas Negara antara Negara satu dengan Negara lain\r\n\r\nd.\r\n\r\nHal yang berhubungan dengan Negara lain\r\n\r\ne.\r\n\r\nKumpulan kebijakan yang berpijak kepada tujuan masing \u2013 masing Negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>segala hal yang mengatur hubungan dengan negara lain  </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-6-pahlawan-yang-berjuang-nya-bersifat-kedaerahan-140",
            "question": "Sebutkan 6 pahlawan yang berjuang nya bersifat kedaerahan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sultan hasanudin, kapitan patimura, cut meutia, pangeran antasari, sulta agung tirtayasa, cut nyak dien</p><p></p><p>smg mmbantu, jgn lp folow</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pangeran Diponegoro, Cut nyak dien, Kapiten Pattimura, Teuku Umar, Sultan Hasanudin, Pangeran Antasari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-bepergian-menggunakan-kendaraan-umum-merupakan-langkah-me-182",
            "question": "Mengapa bepergian menggunakan kendaraan umum merupakan langkah menghemat energi? kemukakan alasanmu!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan kendaraan umum termasuk menghemat energi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena bahan bakar yang digunakan kendaraan dijalan menjadi lebih sedikit. bahan bakar yang digunakan lebih sedikit dibandingkan bila setiap orang harus mengendarai mobil sendiri sendiri. </p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "segitiga-sama-sisi-memiliki-simetri-putar-sebanyak-252",
            "question": "Segitiga sama sisi memiliki simetri putar sebanyak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Segitiga sama sisi mempunyai simetri putar sebanyak 3 jika di putar sebesar.</h2><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah \u00a0bantu follow dan jadikan jawaban terbaik</h3>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 Kayaknya ya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>Semoga membantu:)</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}